雖遠必豬 小熊維尼故鄉！ 英國亞士頓森林晚間失火

卡通小熊維尼故鄉的原型、位於英國東薩塞克斯郡（East
Sussex）的亞士頓森林（Ashdown Forest），週日（28日）晚間發生火災，大火在一夜之間燒毀6英畝土地。

綜合外媒報導，消防單位在當地時間週日晚間9時30分（台灣時間週一凌晨4時30分）獲報這座保育森林發生大火，派出6輛消防車等打火設備赴現場解決大火，現已縮減到4輛消防車在現場控制火勢。

當地消防部門的高斯登（Andrew Gausden）表示，「在夜間發生這樣大小的火災很不尋常」，他說，盡管最近有下雨，但森林中的灌木叢非常乾燥，火勢延燒迅速。目前起火原因不明，尚未排除人為縱火。

英國作家米爾恩（Alan Alexander Milne）曾住在亞士頓森林附近，他在1920年創造的小熊維尼故事，其故事場景「百畝森林」─小熊維尼和他朋友的家，原型就是亞士頓森林。

以為習近平故鄉喺英國森林

唔係陜西定河南咩

一定係雜種派人放火

小熊維尼凶多吉少